<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YTRINGER on DYREHAUGEN</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in YTRINGER on DYREHAUGEN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Oljestopp</title>
      <link>/post/2021/08/10/oljestopp/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/08/10/oljestopp/</guid>
      <description>FN&amp;rsquo;s klimapanel publiserte igår en oppdatering av klimasituasjonen på kloden. Det ser ikke bra ut. FN&amp;rsquo;s Generalsekretær ber innstendig alle land om å stoppe letingen etter nye olje- og gassfelt.
IEA har tidligere påpekt at Verden ikke trenger å finne mer olje og gass. Det som allerede er funnet er mer enn det Kloden tåler blir brent.
Men norske politikere stopper ikke oljeletingen - ikke engang i Arktis.
Som en av dem nylig sa: &amp;lsquo;Det gjelder å ikke få panikk - da mister vi hodet og handler ikke fornuftig - systemet kan bryte sammen og kaos vil aldri løse klimakrisen&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hvilken kapitalisme skal vi velge?</title>
      <link>/post/2021/05/31/hvilken-kapitalisme-skal-vi-velge/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/05/31/hvilken-kapitalisme-skal-vi-velge/</guid>
      <description>Regjeringen lager hakkemat av Jernbanen og gir fra seg nasjonal kontroll. Dette er foreldet ideologi. Hvis vi først skal ha en form for kapitalisme i Norge (som Arbeiderpartiet vil) må vi iallfall velge en som virker bedre enn dette rotet. Idag vet vi at Statskapitalisme virker best (se på utviklingen i Kina). Regjeringen er en gjeng ugangskråker - på tide å sette strek og bygge landet igjen! La oss få en Regjering som kan styre oss ut av klimakrisen, jernbanekrisen og de andre krisene som deceniers liberal ideologi har påført oss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Handelslogikk</title>
      <link>/post/2021/03/02/handelslogikk/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/02/handelslogikk/</guid>
      <description>Stein Reegård i LO kommer med et hjertesukk om utviklingen i Norges EU-medlemskap (også kalt EØS-avatlen): Hvorfor skal EØS og ESA blandes inn i hvordan vi driver kommunale sykehjem og idrettsanlegg?
EUs viktigste praktiske oppgave helt fra starten og var å fremme handel mellom land i Europa. &amp;lsquo;Handelslogikken&amp;rsquo; som Reegård kaller det var &amp;lsquo;laget for industri og kullgruver&amp;rsquo;, men ble etterhvert (som kapitalismen ekspanderte) overført på tjenestefeltet.
Kapitalen fortsetter sin ekspansjon og EU-politkerne har nå fulgt opp med at tiden har kommet for at også kommuners drift av idrett, kultur og velferd også innkorporeres industri og kullproduksjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klimadommen</title>
      <link>/post/2020/12/23/klimadommen/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/12/23/klimadommen/</guid>
      <description>Høyestrett har talt! Dommen har falt! KLIMADOMMEN. Natur og Ungdom og Greenpeace Norden anla saken for å få kjent tildelingen av utvinningsløyve for petroleum i Barentshavet ulovlig.
Verden har allerede funnet mer olje- og gass enn det som kan forbrukes uten å ødelegge klimaet på planeten. Det er ikke behov for å lete etter mer. Men oljeselskapene kan fortsatt tjene penger på å selge olje og gass - det er ikke ulovlig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mañana - på badet!</title>
      <link>/post/2020/12/21/ma%C3%B1ana-p%C3%A5-badet/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/12/21/ma%C3%B1ana-p%C3%A5-badet/</guid>
      <description>Det siste året har jeg lært spansk - ikke språket, men tenkemåten - &amp;lsquo;the hard way&amp;rsquo;. Jeg har fått lære hva kulturutrykket &amp;lsquo;mañana&amp;rsquo; kan innebære i praksis. Og jeg har fått lære det ikke av spanjoler, men av &amp;lsquo;våre egne&amp;rsquo; her nede på Gran Canaria. Noen av oss har blitt mer spanske enn spanjolene selv etter noen år her i varmen.
Det hele startet med at toalettet gikk lekk, en uke før jeg skulle reise hjem til Norge etter korona-nedstengningen i våres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corona Tider - i Spania</title>
      <link>/post/2020/04/30/corona-tider-i-spania/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/04/30/corona-tider-i-spania/</guid>
      <description>Det er Corona-tider. Jeg sitter i epidemi-husarrest på Gran Canaria. Spania er hardt truffet - og restriksjonene sterke og strenge. &amp;ldquo;Quedate en Casa&amp;rdquo; heter det her: &amp;ldquo;Bli Hjemme&amp;rdquo; på godt norsk. På noen få uker har verden blitt &amp;lsquo;snudd på hodet&amp;rsquo; - det som var komplett utenkelig i februar er blitt hverdagen i april: Hele befolningen innelåst, politiet patruljerer gatene og jager deg hjem. Strendene folketomme og avsperret. All virksomhet unntatt sykehus og såkalt &amp;lsquo;samfunnskritsiske&amp;rsquo; stoppet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kulturell identitet</title>
      <link>/post/2017/11/16/kulturell-identitet/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/11/16/kulturell-identitet/</guid>
      <description>Catalonia kjemper for sin uavhengighet om dagen. Siden 1714 - da de ulykkeligvis valgte &amp;lsquo;feil&amp;rsquo; side i den spanske arvefølgekrigen - har de vært underlagt spansk (dvs. kastiljansk) styre. Katalonsk språk og kultur har vært undertrykt - helt frem til Franco&amp;rsquo;s død i 1975, men også på flere måter videre frem til idag. Det hele handler om kulturell identitet - som ved så mange andre minoriteteskamper - også i dagens Europa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politikk og forskning</title>
      <link>/post/2017/11/03/politikk-og-forskning/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/11/03/politikk-og-forskning/</guid>
      <description>Innvandringsøkonomi - langsiktige analyser Statistisk sentralbyrå (SSB) har regnet på norsk økonomi med og uten innvandring fra 2016 til 2100.
  Med innvandring må petroleumsformuen deles på svært mange flere.
  Stadig større andel innvandrere antas å ville komme fra ikke-vestlige land og og ha lavere sysselsettingsandel og lønn (enn norskfødte)
  Norge har hatt svak produktivitetsutvikling det siste tiået og dette antas å fortsette.
  Beregninge viser at innvandringen forsterker de problemene som aldringen skaper for finansiering av velferden, men at virkningen svekkes over tid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sjøen og Skyene og Tretoppene</title>
      <link>/post/2017/07/08/sj%C3%B8en-og-skyene-og-tretoppene/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/07/08/sj%C3%B8en-og-skyene-og-tretoppene/</guid>
      <description>Dyrehaugen er min plass på jorden. Under tak på verandaen finnes det intet bedre enn å skode ut i verden - mot sjøen, mot skyene og mot tretoppene. Dette er min scene - et endeløst skuespill av lys og natur - i stillstand - og i bevegelse - inniblandt også med innslag fra dyreriket - fugler, insekter, rådyr og - ikke minst - hundene som rusler og snuser rundt under trærne der ute i hagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Dyre Haugen and Dyrehaugen are Webian for Jon Martin - self-owned Globian, Webian, Norwegian and Canarian with a background from industrial research policy, urban planning and economic development consulting on global, regional and urban scales. I am deeply concerned about the (insane) way humanity (i.e. capitalism) interfere with nature. In an effort to gain insights in how and why this happens stuff is collected from around the web and put together in a linked set of web-sites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>/links/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/links/</guid>
      <description>Current Dyrehaugen Sites:
 rcap - On Capitalism (loc) rclm - On Climate Change (loc) recs - On Economics (loc) rfin - On Finance (loc) rngy - On Energy (loc) renv - On Environment (loc) rsts - On Statistics (loc) rurb - On Urbanization (loc) rvar - On Varia (loc) rwsd - On Wisdom (loc)  Blogs:
 rde - Blog in English  (loc) rdn - Blog in Norwegian  (loc)  Discontinued:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
